[
	{
		"question": "على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:",
		"o1": " أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.",
		"o2": " أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة.",
		"o3": " أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.",
		"o4": "أن لا يقف احد بجانب المركبة.",
		"answer": " أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة."
	},
	{
		"question": "عرِّف 'الوقوف' :",
		"o1": " توقف المركبة لفترة زمنية محددة لغرض تنزيل حمولة وليس بشكلٍ مستمر.",
		"o2": " إيقاف المركبة لأي وقت كان ليس لغرض إصعاد أو إنزال الركاب أو تحميل حمولة أو إنزالها الفوري، وبدون انقطاع.",
		"o3": " إيقاف المركبة لغرض تحميل حمولة فقط وليس بشكلٍ مستمر.",
		"o4": " توقف المركبة لمدة تزيد عن 30 ثانية.",
		"answer": " إيقاف المركبة لأي وقت كان ليس لغرض إصعاد أو إنزال الركاب أو تحميل حمولة أو إنزالها الفوري، وبدون انقطاع."
	},
	{
		"question": "ما هو واجب صاحب المركبة أو من يملك السيطرة عليها؟",
		"o1": "أن لا يسمح بسياقتها من قِبل شخص لا يحمل رخصة سياقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة.",
		"o2": " أن يُسجل من يسوق مركبته في دفتر سفريات المركبة.",
		"o3": "أن يسمح بسياقة مركبته لكل شخص يطلب منه ذلك.",
		"o4": "أن يتأكد بأن يكون في المركبة تصوير رخصة السياقة وتصوير شهادة التأمين فقط.",
		"answer": "أن لا يسمح بسياقتها من قِبل شخص لا يحمل رخصة سياقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة."
	},
	{
		"question": "أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟",
		"o1": " لامبة مناسبة حسب تعليمات منتح المركبة.",
		"o2": " أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.",
		"o3": " أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.",
		"o4": " نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.",
		"answer": " لامبة مناسبة حسب تعليمات منتح المركبة."
	},
	{
		"question": "متى وأين يُمنع توقف مركبة أو وقوفها؟",
		"o1": " إذا كانت المركبة تعرقل حركة السير أو تحجب إشارة سير.",
		"o2": "بجانب أحجار الحافة المدهونة باللون الأزرق والأبيض.",
		"o3": " إذا كانت المركبة غير مقفلة.",
		"o4": " إذا كانت المركبة واقفة على الجانب الأيسر في شارع باتجاه واحد داخل المدن.",
		"answer": " إذا كانت المركبة تعرقل حركة السير أو تحجب إشارة سير."
	},
	{
		"question": "أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟",
		"o1": " لا توجد أهمية للمكان.",
		"o2": " في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.",
		"o3": " قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.",
		"o4": " في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.",
		"answer": " في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره."
	},
	{
		"question": "عرِّف 'المركبة الميكانيكية' :",
		"o1": "فقط مركبة تسير بقوة محرك بنزين.",
		"o2": " مركبة تسير بقوة ميكانيكية بأي شكلٍ من الأشكال.",
		"o3": " فقط مركبة تسير بقوة محرك ديزل.",
		"o4": " كل مركبة تسير على عجلتين على الأقل .",
		"answer": " مركبة تسير بقوة ميكانيكية بأي شكلٍ من الأشكال."
	},
	{
		"question": "متى يُسمح بتجاوز واحد مركبتين تسيران أمامك في مسلك سيرك؟",
		"o1": " إذا لم يكن هناك منع للتجاوز أو عندما يكون بالإمكان إكمال التجاوز دون خطر.",
		"o2": " فقط في طريق ليست بلدية.",
		"o3": " يمنع القانون مثل هذا التجاوز على الإطلاق.",
		"o4": " فقط عندما تجتاز مركبتين خصوصيتين.",
		"answer": " إذا لم يكن هناك منع للتجاوز أو عندما يكون بالإمكان إكمال التجاوز دون خطر."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز ال- 'أي.بي.أس' (ABS)؟",
		"o1": " المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.",
		"o2": " المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).",
		"o3": " المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.",
		"o4": " تقصير عمر الإطارات.",
		"answer": " المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً."
	},
	{
		"question": "كيف نعلم وجود جهاز ABS؟",
		"o1": " عند الضغط على دعسة البريك يحدث رجة في الدعسة",
		"o2": " لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات",
		"o3": " الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا",
		"o4": " تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها",
		"answer": " عند الضغط على دعسة البريك يحدث رجة في الدعسة"
	},
	{
		"question": "في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل ABS :",
		"o1": " الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.",
		"o2": " الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال- ABS.",
		"o3": " الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.",
		"o4": "الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة 'في المكان'.",
		"answer": " الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج."
	},
	{
		"question": "من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد(Hybrid) ؟",
		"o1": "استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.",
		"o2": "الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.",
		"o3": "استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.",
		"o4": "تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.",
		"answer": "استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية."
	},
	{
		"question": "استعمال حزام الأمان حسب الأصول:",
		"o1": " يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.",
		"o2": " يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.",
		"o3": " يحافظ على يقظة السائق.",
		"o4": "يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.",
		"answer": " يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث."
	},
	{
		"question": "ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟",
		"o1": " المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.",
		"o2": "المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان – وعلى جانبيها.",
		"o3": " المنظر المرئي من الخلف 'والمساحات الميتة' فيه.",
		"o4": " الجالسين في المقاعد الخلفية.",
		"answer": "المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان – وعلى جانبيها."
	},
	{
		"question": "في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:",
		"o1": " تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.",
		"o2": " تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.",
		"o3": " تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.",
		"o4": " تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.",
		"answer": " تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة."
	},
	{
		"question": "مصباح الضباب الخلفي:",
		"o1": " واجب تركيبه في الباصات فقط.",
		"o2": " يعمل بشكلٍِ أوتوماتيكي وقت الضباب.",
		"o3": " يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.",
		"o4": " يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.",
		"answer": " يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة."
	},
	{
		"question": "ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟",
		"o1": " إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.",
		"o2": " جهد البطارية منخفض.",
		"o3": " مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.",
		"o4": " تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).",
		"answer": " إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة."
	},
	{
		"question": "تاريخ إنتاج الإطار في المركبة:",
		"o1": " مُسجل في شهادة تأمين المركبة.",
		"o2": " مُسجل في رخصة المركبة.",
		"o3": "مُسجل في دفتر المركبة.",
		"o4": " مطبوع على الإطار.",
		"answer": " مطبوع على الإطار."
	},
	{
		"question": "متى تضيء لمبة تحذير زرقاء في لوحة الساعات (التابلو)؟",
		"o1": " عندما تكون الأضواء الواطئة مضاءة.",
		"o2": " عندما تكون الأضواء العالية مضاءة.",
		"o3": " عندما تكون أضواء الضباب مضاءة.",
		"o4": " عندما تكون أضواء الوقوف مضاءة.",
		"answer": " عندما تكون الأضواء العالية مضاءة."
	},
	{
		"question": "ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة إي.إس.بي (E.S.P):",
		"o1": " جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.",
		"o2": " جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.",
		"o3": " جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.",
		"o4": " جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.",
		"answer": " جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة."
	},
	{
		"question": "ما هي المسافة القصوى من الرصيف المسموح بها عند إيقاف مركبة بموازاة حافة الشارع؟",
		"o1": "70سم.",
		"o2": " 50سم.",
		"o3": " 40سم.",
		"o4": " 60سم.",
		"answer": " 40سم."
	},
	{
		"question": "ما هو 'الليل'؟",
		"o1": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس إلى ما قبل ربع ساعة من شروقها.",
		"o2": "فترة الوقت بين غروب الشمس وبين شروقها.",
		"o3": " فترة الوقت التي يجب فيها إضاءة مصابيح الوقوف.",
		"o4": " فترة الوقت التي يكون فيها ضباب كثيف.",
		"answer": " فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس إلى ما قبل ربع ساعة من شروقها."
	},
	{
		"question": "يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة:",
		"o1": " صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.",
		"o2": " السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.",
		"o3": " شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.",
		"o4": " الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.",
		"answer": " السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة."
	},
	{
		"question": "ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية عن 3500كغم؟",
		"o1": " A1.",
		"o2": " 1",
		"o3": " B.",
		"o4": " A.",
		"answer": " B."
	},
	{
		"question": "هل يجوز إيقاف مركبة بجانب حاجز لوقاية المارة؟",
		"o1": " ممنوع إلا إذا نُصبت إشارة تدل على غير ذلك.",
		"o2": "مسموح في حدود مدرسة ثانوية فقط.",
		"o3": " مسموح في طريق داخل المدن.",
		"o4": " مسموح في حدود مدرسة ابتدائية فقط.",
		"answer": " ممنوع إلا إذا نُصبت إشارة تدل على غير ذلك."
	},
	{
		"question": "أثناء التجاوز أو المرور عن مركبة أخرى:",
		"o1": "مسموح تجاوز السرعة القصوى المسموح بها للحظة – إذا اقتضت الحاجة.",
		"o2": " يجب السير بسرعة 10كم/ساعة اقل من سرعة المركبة التي نتجاوزها.",
		"o3": " يُمنع السير بسرعة تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها.",
		"o4": "يجب السير بنفس سرعة المركبة التي نتجاوزها.",
		"answer": " يُمنع السير بسرعة تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها."
	},
	{
		"question": "بأية شروط يُسمح بالانحراف عن مسلك السير؟",
		"o1": " ممنوع الانحراف منعاً باتاً عن مسلك السير.",
		"o2": " بشرط أن لا يُسبب ذلك خطر أو عرقلة لعابري الطريق.",
		"o3": " بعد إعطاء الإشارة والنظر في المرايا فقط..",
		"o4": " عند السير بسرعة بطيئة وتنفيذ انحراف حاد.",
		"answer": " بشرط أن لا يُسبب ذلك خطر أو عرقلة لعابري الطريق."
	},
	{
		"question": "عرِّف 'خفت الأضواء' :",
		"o1": " إطفاء الضوء الواطئ في المصابيح الأمامية وإضاءة الضوء العالي.",
		"o2": " تغيير ارتفاع شعاع نور الوقوف.",
		"o3": " تبديل الضوء العالي في المصابيح الأمامية وإضاءة الضوء الواطئ.",
		"o4": " تبديل الضوء العالي وإضاءة ضوء الضباب.",
		"answer": " تبديل الضوء العالي في المصابيح الأمامية وإضاءة الضوء الواطئ."
	},
	{
		"question": "عرِّف 'الطريق' حسب القانون :",
		"o1": " لا يوجد تعريف للطريق في القانون.",
		"o2": " كل مكان يحق للجمهور المرور فيه، ما عدا الشوارع البلدية.",
		"o3": " فقط الشوارع المعبدة بالإسفلت أو الباطون.",
		"o4": " كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه.",
		"answer": " كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه."
	},
	{
		"question": "عندما 'يُعطي السائق حق الأولوية' المقصود بذلك هو :",
		"o1": " أنه يندمج في حركة السير دون التسبب في حادث.",
		"o2": "أنه يدخل إلى حركة السير المتدفقة بنفس سرعة المركبات الأخرى.",
		"o3": " أنه يُمكن السائقين الآخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الانحراف عن مسلك سيرهم.",
		"o4": " أنه يندفع إلى حركة السير المتدفقة داخل مكان يكاد يكفي لدخوله.",
		"answer": " أنه يُمكن السائقين الآخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الانحراف عن مسلك سيرهم."
	}
]